【正式收皮】RoadShow確認唔同九巴續約

網傳九巴車廂電視RoadShow（路訊通）停播，路訊通控股（888）在全年業績內正式公佈，經考慮九巴發出與巴士電視業務有關的新特許權的招標條款後，決定不會遞交此項新特許權的標書，現有合約將於2017年6月30日屆滿。

集團估計，基於履行相關特許權及其他合約的責任所產生的不可避免成本，可能會超過預期的收益，而該等特許權及其他合約為虧損合約，已於去年底的財年就虧損合約確認撥備 1445.5萬元。

另外，集團提到九巴已行使其選擇權，將有關巴士車身及巴士車廂廣告業務的特許協議延長36個月，由今年七月一日已至2020年6月底，條款及條件不變。

路訊通控股去年虧損4530萬元，2015年度則虧損4790萬元，每股基本虧損4.54仙，不派末期息。經營收入4.15億元，當中4.07億元來自媒體銷售服務，此分部表現按年跌1.1%。

集團指，虧損主要受市場需求持續疲弱令收入減少，人民幣貶值導致產生匯兌虧損約950萬元，就物業、廠房及設備確認減值虧損約2290萬元，以及因巴士電視等的相關特許權及其他合約項下的責任，虧損成本大於預期經濟收益，而為巴士電視業務虧損合約撥備1450萬。

人民幣貶值導致產生匯兌虧損約950萬元

咁唔該拆走部電視機，阻住哂。

無錯，初期好多野睇，但係十年前開始已經越來越悶。

內容全部親建制親政府
訪問司局長
執柒左佢啦

初期都仲有mv、ringtone排行榜、互動問答大抽獎等，甚至到中期有音樂頒獎典禮。
不過一切已成過去。
最大原因係娛樂方式改變，開始變得個人化，唔再單向性你畀啲乜就食。
再講而家娛樂圈都冇乜新人，連mv播出街都冇人知，何況而家只係播少少？